<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>weijiajin</title>
  
  <subtitle>「Stay Hungry.Stay Foolish.」</subtitle>
  <link href="https://weijiajin.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://weijiajin.com/"/>
  <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
  <id>https://weijiajin.com/</id>
  
  <author>
    <name>weijiajin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>原来你是我最想留住的幸运</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%88%91%E6%9C%80%E6%83%B3%E7%95%99%E4%BD%8F%E7%9A%84%E5%B9%B8%E8%BF%90/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%88%91%E6%9C%80%E6%83%B3%E7%95%99%E4%BD%8F%E7%9A%84%E5%B9%B8%E8%BF%90/</id>
    <published>2020-11-25T08:35:04.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我喜欢你，做我女朋友吧！</p><p>我喜欢你。其实六年前就想对你说了，但那时还太懵懂，不懂爱情，喜欢与不喜欢，觉得一个女生很漂亮，人又很善良，便喜欢了。你就是我当时心中这样的一位女同学。虽然也有其他女生，但当时偏偏就选择了你。也许你比她们漂亮，比她们善良，但这都不是我喜欢你的原因，我喜欢你只是源于感觉，那种感觉只有你给过我。不知道你是否还记得，四年级那年我们同班，嗯，那是我最快乐的时光，下课你追我，我踢你一下，或是斗斗嘴，记得当时我喜欢管你叫鸭子。你知道为什么吗？第一次见你，就觉得你的脸型和眼睛好像好像唐老鸭。我想这些你该都不记得了吧！你还知道刘艳吗？就是她给了我喜欢你的勇气。我也第一次品尝到了恋爱的甜味。你知道吗？当刘艳告诉我你喜欢我的时候，我当时是多么的高兴。你当时和她一个宿舍的吧，我真的想不到我这么一个人会有人喜欢？更想不到那人竟是你？觉得没有什么时候比那一刻开心了。</p><p>真的，那段时间我觉得我是最幸福的人。</p><p>记得那年，我们中午一起去照大头贴，我现在还一直保留你那稚嫩的照片。我其实一直想和你照一张合照，就是当时胆子太小了，也没敢说。</p><p>我那时就想讨好你，让你开心。有一天，我在学校门口的小店里，看到十分好看的蜡烛，里面有五彩的沙子，用薄薄的玻璃装着。我当时就在想，要是能送给你，你肯定会很喜欢的。于是，每天我有点钱就去抽奖，抽了好多。终于，我抽到了，虽然那是最小的一个。我很开心地叫周盼递给你。但你好像不喜欢，又还回来了。当时我并没有太伤心，只觉得自己还不够好，不懂得你。我想，要你喜欢。</p><p>我每天中午上学，最开心的一瞬莫过于路过你们班，和你的一秒对视了。那一秒，真的美，我忘不了。</p><p>我到现在都还说不出为什么喜欢你。对于你，像来自我的骨头。</p><p>现在呢，想拥着你，距离不允许；想陪着你，时间不允许；唯有心底想念着你，信息祝福着你。每天陪你聊聊天。但无论你在何时，无论你在何处，无论你做什么；请记住：我永远支持你，无时无刻不着你，因为你是我最爱的人！那时我有一个破手机，里面那首《做我的女朋友》我每次从你家回来路上一直听，想着有一天唱给你听。</p><p>与你相遇，是我此生最幸运的事情，我想写出愉悦的文字给你，可落笔后却写成忧伤。应该是我的自卑配不上你。给不了你一路阳光，却也不愿放你离去，所以我在文字里洒下给你的毒，一点点地将你诱引，一天天地将你迷陷在我的世界。在文字里，我用忧伤将你感染，用相思将你牵绊，慢慢地迷幻你的视线，渐渐地麻痹你的理智。我自卑地想让你离去，却不停地用忧伤的相思将你缠绕，你若能慧剑斩情丝，该是多好。</p><p>与你相恋，是我此生最幸福的时光，我想写些暖心的文字给你，可落笔后却写成凄凉。应该是我的自私放不下你。许不了你半世繁华，却也不想让爱错过，所以我在文字里点燃我们的爱，一丝丝地将你牵引，一次次地将你迷醉于我的怀抱。在文字里，我用热情将你点燃，用缠绵将你挽留，缓缓地褪去你的武装，悄悄地卸下你的疲惫。我自私地想将你占有，却不敢用温暖的承诺将你守护，我若能封笔戏江湖，该是多好。</p><p>那些美好的画面，总在梦境里翻滚，提笔描绘时破碎成拼图，愚钝的我拼出了有你的画面，却拼不出你身旁的我。</p><p>那些幸福的时光，总在记忆里轮回，执笔书写时零乱成麻团，笨拙的我理出了相拥的曾经，却理不出我们的未来。</p><p>相遇，是因为这世界有会说话的文字。相恋，是因为我的世界里有个能懂我心的你。若我能写就繁华，当许你半世繁华。若我能写出风流，当给你倾城浪漫。若我能写下温暖，当陪你度过寒冬。若我能写入你心，当为你写一世情书。</p><p>2015年9月12日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我喜欢你，做我女朋友吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢你。其实六年前就想对你说了，但那时还太懵懂，不懂爱情，喜欢与不喜欢，觉得一个女生很漂亮，人又很善良，便喜欢了。你就是我当时心中这样的一位女同学。虽然也有其他女生，但当时偏偏就选择了你。也许你比她们漂亮，比她们善良，但这都不是我喜</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
    <category term="wangqian" scheme="https://weijiajin.com/tags/wangqian/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜欢之美，真善以蔽之</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B9%8B%E7%BE%8E%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E5%96%84%E4%BB%A5%E8%94%BD%E4%B9%8B/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B9%8B%E7%BE%8E%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E5%96%84%E4%BB%A5%E8%94%BD%E4%B9%8B/</id>
    <published>2020-11-25T08:31:26.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“遇见你，真好哇。灵净脸庞，莞尔一笑，如沐春风。”这句话是我遇见你的那天，我所写，就像是王小波遇见李银河的那般，那种“你好哇，李银河”的爱情，那般可爱。<span id="more"></span>我也只对你说“发现我每次遇到你，我都会很开心!哈哈哈”，其实我心里满满都是对你的喜欢，你的回复“哈哈哈哈，我也开心”，对于我，已足够可爱了。</p><p>那天刚开始我没有注意到你，后来只是不经意发现你在我旁边的餐桌。我的思想在做猛烈的斗争，到底打不打招呼呢，雅晶还认识我吗，可是我好喜欢雅晶。正当我还在做思想斗争的时候。你已经吃完并看见我了，并很调皮的向我打招呼，愣神后的抬头，你回眸的微笑，暖了少年的心。</p><p>年少的喜欢，涌上心头，就是如此的简单。</p><p>有时候，越简单的事情，越难以忘却。原以为只是一时对美的冲动，过几天我的生活就会恢复正常。可是，可是已经过了快一个月了，我为什么还是忘不掉你的回眸。一时的喜欢不该是这样的。我努力让自己冷静，这些天我没有再遇见你，但在心里总念念不忘。这些天，小喜欢愈积愈深。像是我心事，难以排解。</p><p>今天我冷静了良久，把所有的喜欢写成文字。觉得，这个年纪，庆幸有个人喜欢。且，被别人喜欢，应该也是一件很令人开心的事呀，那我为什么不写出来呢，两颗心可能都会很开心呢。</p><p>第一次遇见，在映雪左岸晚上。学校，唯独和你聊得很开心。那时心中记下了对你的好感，后来我们早起晨读，交谈读书心得，唯一的遗憾，由于我的木讷，我没有把《穆斯林的葬礼》的爱情讲好。对于爱情，我语无伦次，慌张的我不知从何说起。我心中的乱，像是喜欢一个人，一切都不那么从容，只是那时我不知道我喜欢的是你，我只是归咎于，不过是在女孩子面前的紧张。</p><p>我人生中的第一次大胆，就是当我发现我念念不忘的人，仅仅是我觉得像你的路人从我身旁擦肩而过，仅那短短的一瞬，我转身喊你名字，我当时也是觉得像你，整个大学最大的惊喜莫过于，那个人，恰好是你，真的是你。不知道你还记不记得，我一直记得，那个时间，你刚学完习，回宿舍的路上。</p><p>人生这样的擦肩而过能有几次，这几次我一直在问自己。我一直在想，我们的相遇相识，就像那晚我们的擦肩而过，这封情书就像我那晚喊你的名字。那晚你戴着帽子，冬天很冷，我仅仅是从步态，觉得是你。长久的魂牵梦萦，不就是喜欢吗。喜欢你，说了出来，自己释怀，即使你不喜欢我，想必有一个人喜欢，也是一件相当幸福的事情吧。</p><p>你的美。真善，二字足以蔽之，最初打动我的，是和你一起在大活学习，你那认真的神态，开朗的性格，待人以诚。真善而美。没有其他，我的喜欢，只是因为和你相处中我看见了一个真实的你，我的定义从来都是，真善而美。我心中只接受认可这种美。我的喜欢，喜欢一个人，便是如此，如此的雅晶之美。</p><p>相遇即缘，希望我的喜欢，这封情书，能让你知晓，你的美，有人一直在欣赏，并于心珍藏。</p><p>也许总是这样，不过是一场自作多情。无妨，这只是一封赞美你的情书，一位名叫家劲的朋友所写。</p><p>2019年5月29日</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;“遇见你，真好哇。灵净脸庞，莞尔一笑，如沐春风。”这句话是我遇见你的那天，我所写，就像是王小波遇见李银河的那般，那种“你好哇，李银河”的爱情，那般可爱。</summary>
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
    <category term="jiangyajing" scheme="https://weijiajin.com/tags/jiangyajing/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小幸运</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%B0%8F%E5%B9%B8%E8%BF%90/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%B0%8F%E5%B9%B8%E8%BF%90/</id>
    <published>2020-11-25T08:29:18.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许很多年很多年以后，我和别人谈笑风生，会与别人提及我人生中的美好与最爱的人。也许，那时我头发斑白，会与别人说起，年轻时我曾喜欢过一位女孩，不，我曾爱过。</p><p>昨夜，偶然知晓你也许就快结婚了。</p><p>那该是不错的男孩，想来他是多么幸运。</p><p>但是不知怎么，我却好像一直追寻的有了答案，突然有了某种释怀，好像突然就没有羁绊。我的心告诉我，你要离开了。我也要远走了。</p><p>我愈发觉得一些话不得不说，因为我已经来不及了，再迟些，也许就会后悔，或是遗憾。</p><p>说实话，听到这件事的那一刻，整个人的身心都颤了一下，这一切是那么熟悉。我记得前年我曾和你说过，我做了一个梦，梦见你结婚了，梦中的我没有止住泪流。现实中，昨夜，我却依然佯装无谓，和你的曾经的某位追求者语音，一切的一切是那么安然。他也是很遗憾的说着关于你的近况，我静静的听着，却也失了魂。他说着他以为我的心里。他问我，我是不是还喜欢你。 我说是的。他问我是不是觉得遗憾，觉得我和你还没有机会在一起，我知道我不是，我还是回答是的。他问语气透着无奈哀伤，而我那刻的心绪早已在这十年来的任意的回忆中四处飘散，混乱，我理不清，我想说的话，越来越少，似乎趋于平静。</p><p>但是这一夜我睡不着，闭着眼我回忆，想要理清记忆。</p><p>我突然发现有些话，再不说，真的就不在有意义。沉了那么多年，我的心沉不下去了。因为，我发现某些情感，已在我的心里生根。突然心痛，这像是一个漩涡，我已陷了进去。脑子里的回忆，还有那些我看到的别人的爱情，看的那些名著，我知道，我在经历人生还算有点特色的人生。</p><p>我回忆，最初的相识，那是都很小，我不喜欢任何女生，我什么都不懂。到了六年级，我依然，我没有关于喜欢的概念，更别谈爱情。虽然那是我们是好朋友，我并不真正喜欢谁，只觉得你很好看，每天路过你们班的门口看看就很开心了。希望我们永远是好朋友，这是小学你留给我的毕业留言。我一直记得。</p><p>可是自那以后，我再遇见你，我止不住的是我的心跳，看到你，那是很小很小的我的心就狂跳。渐渐的我懂得，我喜欢你，很单纯的喜欢，我的心告诉我。</p><p>那是的我就开始憧憬，以后娶你做我的新娘。但是我从未说过，我只是在等，我知道要娶一位女生，我需要有足够的能力，给她想要的。于是，我不记得那天，你就成了我一个很模糊的目标，之所以模糊，我知道只是我单方面的倾向。从那时起，我把你当做我一生最重要的女人。</p><p>此后我们遇见好多次，我的人生好像，也因这些相遇更有意义。</p><p>我一直在思考爱情。</p><p>可能有人会说我不专一，喜欢过很多女生，我也怀疑过自己。只是我现在已经知晓了自己，我所喜的一切，只不过是我太爱一个人，从别人的影子也能看到有你。如果这都不算爱，我也没什么好去悲哀。</p><p>大学也遇到了一些女生，最后都没有结果，她们都说我的心里已经有了一个人。我回忆我以往喜欢过的女孩，这种喜欢只是我对某位同学的好感，我发现，每位有好感的女生，都是你的某些，我将之联系。除了你的其她，只是其她的你。</p><p>既然事实如此，何不成人之美，我的心告诉我。真爱一个人，会祝你幸福。我祝你幸福与幸运。</p><p>你一定要幸福美好，你在我心里永远都最美好的最初，没有之一。我以后便不再打扰你了。</p><p>在你的生活，我会渐渐淡出。</p><p>但是，此生此世，你是我忘不了的女生。</p><p>甚至我可以说，以后的以后，人之将死，我脑海中必将浮现你的名字，你让我十分清醒地懂得爱情，知晓人生。认识你，我很幸运。生来我一无所有，很多年很多年以后，我会带着你的名字离开。</p><p>最后，我想对你说，相比喜欢，我爱你!</p><p>怎样爱?很爱，我曾努力想娶你，可是人算不如天算。既然如此，便不强求。只是我爱你这件事，便再无人知道了，也许很多年很多年以后，我和别人谈笑风生，会与别人提及我人生中的美好与最爱的人。也许，那时我头发斑白，会与别人说起，年轻时我曾喜欢过一位叫王倩的女孩，不，我曾爱过。</p><p>我想你的那个他也一定会是个特别棒的男孩，我始终相信你是幸运的女孩!你一定会幸福的!一定的!你是那么的幸运!<br>现在才发现原来你是我最想留住的幸运。<br>希望我们永远是好朋友!这句话这次我对你说。<br>对了，有一首歌《年少有你》我一直想唱给你听。不知以后是否还有机会。</p><p>2017年4月20日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;也许很多年很多年以后，我和别人谈笑风生，会与别人提及我人生中的美好与最爱的人。也许，那时我头发斑白，会与别人说起，年轻时我曾喜欢过一位女孩，不，我曾爱过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨夜，偶然知晓你也许就快结婚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那该是不错的男孩，想来他是多么幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
    <category term="wangqian" scheme="https://weijiajin.com/tags/wangqian/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>校园青春</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E9%9D%92%E6%98%A5/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E9%9D%92%E6%98%A5/</id>
    <published>2020-11-25T08:27:15.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>青春爱在校园<br>不得不说青春是本太过仓促的书<br>每页都有着自己铭心刻骨的回忆<br>有自己轻狂年少<br>你们像那夹在书里的银杏叶<br>记录着每段让人难以忘怀的感动<br>每片泛黄的银杏叶代表不同的回忆<br>那是一份信仰，一份依靠<br>我一辈子的骄傲</p><p>我们留恋校园的每一个角落，只因为我们曾是她的主人，当然她也是我们青春的见证，因为那一年，我们十七八岁。我们想尽快长大，想脱浮华的天真，想爱情，又思人生。等我们蓦然回首，才懂得那年的美好，才开始去怀念那时的青春，祭奠那年的十七八岁。可是回不去了，毕竟，此时此刻，她已不属于我们，只永存于那段称之为青春的岁月。特别是段很旧很旧的时光，有着轻轻浅浅的爱，藏着懵懵懂懂的情。</p><p>那一年，我与你同班，我们懵懂地度过了难忘美好的300天，似乎所有关于你的回忆都是带着淡淡的雨滴味，还有泥土的清香，似乎你就如同雨滴一般美好你带给我的是一直以来的清凉。</p><p>我懂得，那年我们的相遇，并不是缘分，不然为何和你碰撞在那过早的华年。人们说，花开固然美丽，过早盛开，也必将过早的凋零且无果实。所以，你只留给我美好回忆，在我回忆里最美的存在，也是那段旧时光的引以为傲。</p><p>没有你的日子，我把情字读了千万遍，后来发现，终究还是少了你的温婉秀气，于是我想渐渐忘记，假装不再想起。可是爱情依旧这般，来时如霜，去时如电，挽不住那芳华。我想提笔写下我们的故事，却迟迟下不了笔，我觉得，任凭我怎么去写，都刻制不出另一个你。曾经该怎么写？怎么写，都是错妄。</p><p>你是否还记得我写的第一封情书，现在想来，也许那是我最为青涩的情感；你是否还记得我写给你的第一首情诗，那是我，一位懵懂少年，从心里最为纯情的呼唤。也许，于你，那些字字句句，言言语语，早已忘记。可是，我记得。我记得，曾经有一位少年，离你不远不近，却一直守护；我记得，你明媚的笑颜，便是他心中倾城的暖；</p><p>我记得，他最喜，你那柔情的眼睛，那么美，浸着诗意；我记得，于他的记忆中，你就是唯美的丁香，静静地开在成长的路畔未曾凋谢。他最喜看你在楼梯角落，那洁嫩的脸庞，只是余光略过，心里却盈满了欢喜。</p><p>如果那儿不见了你，他会着急，担心，会感伤，带着忧虑想着，你在哪里。放学路上跟在你身后，为多看一眼，虽然只是背影。</p><p>他还喜，下课，假装路过你们班，为了你微笑的侧脸，明媚，温暖。这一切的一切，少年记忆依然。</p><p>你们说，多么美好的年月，喜欢一个人，在这最开始的青春，他在自己梦中慢慢睡着。也许就是遇见你的那一刻开始，他爱上了美好，爱上情歌与诗。</p><p>现在，每每回忆校园，回忆初中高中六年，温暖都会打心底溢出感动，涌出心头，润湿眼角。我想，日后若能和你回忆当初多好，一起想我们的爱恋，想你我青春的蠢，将我们曾经的点点滴滴，用文字镌刻，该有多好。我又想，你我终究无缘，我也只能一个人，一个人去写下这青春不完整的篇章，写下我残缺的回忆，给自己一个交代，不让多年对你的思念和你我的曾经消尽。是为了你，更为了弥补我逝去的青春。</p><p>岁月是一个道场，枯荣便是轮回，蹉跎是承诺的姿态，我只与真诚低眉。我也曾在你的世界里飞，最后默默离开，感谢你让我知晓爱情与诗意。曾经的爱，只开在蕊里，错过了一个季节，已无法完美，凋谢就是淡然如水。突如其来的雨，经过我的屋檐，涤净所有尘埃，抚平连日来的躁动与不安。我依着这种清新的脉络，写几行干净的小字，使得疲累的心情获取暂时的舒缓，安静且喜欢。</p><p>愿人生无可辜负，多么奢侈的愿望，空洞的梦想。世界原本就是蹉跎的，没有什么如愿的希望可以长久，欢喜有时，落寞有时，待到窗明几净，依然能含着泪，噙着微笑，向后人诉说我们逝去的青春，讲述我们那年的美好。</p><p>有些故事，经历过了，也就了无遗憾，有些人，爱过一次，也就无需再来。没有落了单的承诺，只是在别的地方，以另一种方式兑现。海誓山盟，地老天荒，天涯海角，便是爱情趋于永恒的地方。懵懂，是我们初见的情怀，时过境迁，结局也只剩怀念，隐着美含着泪。人生若只如初见，也就没了那么多的遗憾与嗟叹，这山长水远的人世本来就不是完美的，只感动了自己的故事，也没有理由继续读下去，一声再见便再也不见。</p><p>而后，独尝着浮世清欢，一个人的细水长流。</p><p>这就是我的青春印象，关乎爱情，关乎地老天荒。</p><p>也许你会记得我<br>一位痴情于你的少年<br>他对爱情有过深深的思考<br>如他的人生一般重要<br>在你尚未了解一切前<br>他便知道，你就是爱情<br>他看到烟，便断定是火<br>回想你我相逢<br>挥手之间，存下好感<br>相互对视的刹那<br>我认定今生有缘</p><p>2016年10月31日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;青春爱在校园&lt;br&gt;不得不说青春是本太过仓促的书&lt;br&gt;每页都有着自己铭心刻骨的回忆&lt;br&gt;有自己轻狂年少&lt;br&gt;你们像那夹在书里的银杏叶&lt;br&gt;记录着每段让人难以忘怀的感动&lt;br&gt;每片泛黄的银杏叶代表不同的回忆&lt;br&gt;那是一份信仰，一份依靠&lt;br&gt;我一辈子的骄傲&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>清欢</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%B8%85%E6%AC%A2/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%B8%85%E6%AC%A2/</id>
    <published>2020-11-25T08:25:36.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>喜欢一个人的清欢<br>我终究还是庸俗<br>活在当下，安于今朝<br>偶尔某个枯木水穷<br>偶尔某个女生牵动心绪<br>就文艺泛滥<br>未言承诺，不守天荒<br>只在心里，寄情达意<br>庸俗的我，羞涩于心<br>爱情却也清欢</p><p>2016年10月24日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;喜欢一个人的清欢&lt;br&gt;我终究还是庸俗&lt;br&gt;活在当下，安于今朝&lt;br&gt;偶尔某个枯木水穷&lt;br&gt;偶尔某个女生牵动心绪&lt;br&gt;就文艺泛滥&lt;br&gt;未言承诺，不守天荒&lt;br&gt;只在心里，寄情达意&lt;br&gt;庸俗的我，羞涩于心&lt;br&gt;爱情却也清欢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年10月24日&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
    <category term="muqiong" scheme="https://weijiajin.com/tags/muqiong/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>猜想</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%8C%9C%E6%83%B3/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%8C%9C%E6%83%B3/</id>
    <published>2020-11-25T08:19:16.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>清清冷冷的晨雨中<br>我透过温婉的你<br>猜想秋的心意</p><p>2016年10月24日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;清清冷冷的晨雨中&lt;br&gt;我透过温婉的你&lt;br&gt;猜想秋的心意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年10月24日&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
    <category term="muqiong" scheme="https://weijiajin.com/tags/muqiong/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>失眠</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%A4%B1%E7%9C%A0/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%A4%B1%E7%9C%A0/</id>
    <published>2020-11-25T08:17:58.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不眠的人，也许会有很多种<br>想着昨日种种，想着今日种种<br>想着明日种种，为着种种虚诞<br>难以静穆，于床榻之上覆去翻来<br>入睡却也梦多，成了半个不眠人<br>昨夜梦你，一个月，在梦里给的时间<br>我不懂，不懂</p><p>我想<br>是时候，好好反省夜的宁静<br>下着雨，不知何时才能放晴</p><p>我忽然非常想念<br>想念丁香般的姑娘</p><p>我写诗写词写花季年华<br>却写不出盛开的执着<br>过于在意爱或喜欢</p><p>是怎样的情感，<br>叫我看你许久<br>我只想说你给我的是一种蓝<br>天空的那种，不同于海的那种<br>浅浅清清，那样纯洁</p><p>又想起，那日雨中相遇<br>素不相识，给予微笑<br>那一刻，让我觉得，有你的地方<br>便会有花海和诗意</p><p>2016年10月24日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不眠的人，也许会有很多种&lt;br&gt;想着昨日种种，想着今日种种&lt;br&gt;想着明日种种，为着种种虚诞&lt;br&gt;难以静穆，于床榻之上覆去翻来&lt;br&gt;入睡却也梦多，成了半个不眠人&lt;br&gt;昨夜梦你，一个月，在梦里给的时间&lt;br&gt;我不懂，不懂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想&lt;br&gt;是时候，好好反省夜的宁</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
    <category term="muqiong" scheme="https://weijiajin.com/tags/muqiong/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦溺</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%A2%A6%E6%BA%BA/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%A2%A6%E6%BA%BA/</id>
    <published>2020-11-25T08:16:39.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近梦里时常会梦见一个女生<br>我们柔和相对<br>报之以灿笑邂逅<br>彼此大方与活泼<br>就这样，梦里不觉孤单<br>一朵丁香独独落在心房</p><p>现实中再去看她时<br>觉得触手可及，又觉得不可及<br>于是我只在眼神里将她慢慢宠溺</p><p>我想，只是喜欢一个人罢了<br>毕竟，我和她的距离<br>可咫尺，可天涯<br>便如这世上万般的情，事与物<br>可穷，可尽<br>可木，可竹<br>可花，可草<br>可瓣，可叶<br>可爱，可憎<br>可喜，可怆<br>可我，可你</p><p>现实可以是梦<br>梦也许是还未发生的现实</p><p>2016年10月19日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近梦里时常会梦见一个女生&lt;br&gt;我们柔和相对&lt;br&gt;报之以灿笑邂逅&lt;br&gt;彼此大方与活泼&lt;br&gt;就这样，梦里不觉孤单&lt;br&gt;一朵丁香独独落在心房&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中再去看她时&lt;br&gt;觉得触手可及，又觉得不可及&lt;br&gt;于是我只在眼神里将她慢慢宠溺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，只是</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
    <category term="muqiong" scheme="https://weijiajin.com/tags/muqiong/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>烟火</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%83%9F%E7%81%AB/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%83%9F%E7%81%AB/</id>
    <published>2020-11-25T08:14:55.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许你会记得我<br>一位痴情于你的少年<br>他对爱情有过深深的思考<br>如他的人生一般重要<br>在你尚未了解一切前<br>他便知道，你就是爱情<br>他看到烟，便断定是火</p><p>2016年9月21日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;也许你会记得我&lt;br&gt;一位痴情于你的少年&lt;br&gt;他对爱情有过深深的思考&lt;br&gt;如他的人生一般重要&lt;br&gt;在你尚未了解一切前&lt;br&gt;他便知道，你就是爱情&lt;br&gt;他看到烟，便断定是火&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年9月21日&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随我来</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E9%9A%8F%E6%88%91%E6%9D%A5/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E9%9A%8F%E6%88%91%E6%9D%A5/</id>
    <published>2020-11-25T08:13:38.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随我来<br>你随我来<br>我带你去看一看太阳<br>议一议将来<br>讨论云彩</p><p>2016年9月21日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;随我来&lt;br&gt;你随我来&lt;br&gt;我带你去看一看太阳&lt;br&gt;议一议将来&lt;br&gt;讨论云彩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年9月21日&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>予远方</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E4%BA%88%E8%BF%9C%E6%96%B9/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E4%BA%88%E8%BF%9C%E6%96%B9/</id>
    <published>2020-11-25T08:10:07.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从前所写，是我对未来的一种预知，对人生爱情轨迹的描摹。此时此刻，我已经入了大学，比起那时，多少成长了。至少，我已经对爱情有了深深的思考，如我的人生一般重要。面对一年前的预言，我似乎渐渐于人海找到了你，远方人也不再是一个抽象的词，她是你，你成了她，远方人，我爱的人，恰好。</p><p>我想写封情书，以爱之名给一位叫倩倩的女子。你我相遇，我与你有缘，你却与我无份，但是我相信完美的缘分是极少极少的，就像完美的爱情。缘深缘浅，在于我的心，你的情。我爱你的声音，曾经的我，梦里心里，一直将长发披肩的女子安放于心，特别是长发洗完后的湿娇，那种就是我心中的美。可是你知道吗，自人群中邂逅了你，除了那让我倾心的笑颜，我一直挥之不去就是那恰好的短发，我不知道你长发及腰的模样，但你此刻模样已萦牵我的心。我开始刻意，刻意在人群中邂逅同样的你，太多的人，和你你也的背影，却少了你的眸中的暖意。我终于知道你为什么怕冷了，你眸子给予他人，特别是我太多的温暖，但我想将你赠我的暖意，在我余生，偿还于你，像黛玉于宝玉一般，给你最真纯的爱与情。</p><p>还记得你我是怎么相识的吗，你还记得我第一次听到你的声音，我说你的声音好熟悉，因为你声音的味道，我熟悉，我曾挚爱的味道。那是我回忆中最美好的味道。人生太多的不可言说，你的声音就是我心头的坎，不可说，因为它在我心里连着爱情。问我是何时爱上你，旁人说初见时的一见钟情，但他们又何知道我爱心深于人。暑假聊天你说你很丑，说了很多次，说会辣眼睛，说你妈妈都嫌弃你……也许你只看到我对你发的微笑，但那一刻我已爱上你，不，准确地说是心，你的少女心。能承认自己丑的女子，你的心多真，爱你的心，无关丑美。正如你和我说话的声，我听出了你稚嫩的少女心。也许这就是你的心，我爱的心。遇见你是我最好的幸运，遇见就是你和心的合体，一面一秒，就爱上你，有心的你，远方的你。</p><p>我来自远方，我来这里有两个目的：学习与爱情。爱情就是找到我高三时想象的那个远方人，我想，远方人已经找到了，她便是你了，倩倩。我将会一直爱着的人。你爱不爱我，我无法去改变，我真的真的想给你最美的爱情。我爱你，与你有关，不管怎样，我的心房里只有你。爱上你，也就是一辈子心里都刻上了你，一位短发爱笑着说自己丑的女子。我爱你，爱你吃藕的样子。</p><p>我知道，表白是为爱情的插上胜利旗帜，而不是冲锋号角。但是，我真的喜欢你，真的。我也从来没有这般痴念，原谅我的鲁莽。如果恋上你，不曾告知，谁会知。所以，我说了，说得彻骨，给你听，给自己听。</p><p>原来你就是我最想留住的远方，我只是来到你故乡的少年，来找寻爱情和远方。</p><p>也许，这封信，就是我的告白。</p><p>也许，这封信，就是所谓诀别。</p><p>也许，这封信，就是爱情。</p><p>成功或许失败，至少都会成为我对人生的思考。</p><p>2016年9月20日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;从前所写，是我对未来的一种预知，对人生爱情轨迹的描摹。此时此刻，我已经入了大学，比起那时，多少成长了。至少，我已经对爱情有了深深的思考，如我的人生一般重要。面对一年前的预言，我似乎渐渐于人海找到了你，远方人也不再是一个抽象的词，她是你，你成了她，远方人，我爱的人，恰好。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>木子情书</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%9C%A8%E5%AD%90%E6%83%85%E4%B9%A6/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%9C%A8%E5%AD%90%E6%83%85%E4%B9%A6/</id>
    <published>2020-11-25T08:07:45.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>木子，我唯一的信仰。</p><p>我对你说的不多，只一句喜欢。</p><p>写的这些，不是要你怎么样，只要记住我，足矣。</p><p>你，名竹。我喜欢叫你，个个。你说，这是只有你闺蜜才知道的小名，我心中窃喜，又多了一份缘。个个，只是我随心而说。看到了，便想了。就像我遇见你一样，见了，便喜欢了。</p><p>本并不迷信星座的我，也痴痴地查了你我的星座，结果，我们竟是??（你为金牛，我是摩羯）。我又想，你，便是我的那个期待已久的对的人了。梦里有时也会有你的影子，那是你我幸福的隐隐约约，就好像你和我已是恋人的那般幸福。梦醒，我也还清醒，知道，不管怎样，中间还有很长的距离。知道，现实是，你我的交际少之又少。又何来的交际？想于此，那抹心头的忧伤，又浮上来，又是淡淡的一天，伴着见你，却无能为力的忧伤。</p><p>转而便见你，也要佯作不想见的姿态。明明很喜欢，表现出的，好像不在意。其实，你的每个细微的动作，我铭记于心，不想辜负我喜欢你的心。却又怕旁人看出，小心怯怯的注意你，只用余光。这样谁也不知，谁也不晓，我在我的世界，信仰你，喜欢你。你就如，一位高高的神，我对你，只能仰望，也许唯一能做的就是将这份喜欢浅藏于心了。你要知道，其中，定会些许的煎熬。我总是这样，偶尔的欣喜，便是与你的，不算是接触的接触，就连这，我浑身都会发热，奇怪的感觉，也只有你能给了。</p><p>你，在他人眼中，不倾国倾城，不桃色花香；可是，你有一种十分特别的气质，让我第一次见你，便觉得你与这班中的众多女子不同，也就这点，深深的吸引了我。遇见你，我才发现原来喜欢一个人，容颜上不必太苛刻。气质，是骨子里的美了。你的气质，也是美到了我的骨髓里。只要见你，你的气质便毫不留情的将我控制，我也似得了绝症。年龄不大，未经历沧桑，已在你的面前，怕败下阵来。但是，这些的这些，你都不知，一切的一切，只有我。想来，我真是悲哀。我认认真真的经营自己的世界，孤独，不是享受，是一个人的忧伤。于是，想摆脱痛苦，就会产生对异性的喜欢。相互喜欢，尚好。如若不是，便是无尽的煎熬了，是没有解药的毒。她不爱我，人生的第一痛苦。最好不要如此，爱情要有，尽量将生命过的幸福，滋润。</p><p>我的故事，需要你来丰富。</p><p>你是一个有故事的女同学，你大气，又有小女子的气质。总能在你安静的背影里，看出活泼来。我最喜欢的，也就是你的那活泼，天然本真，有着洋河的风土人情。泼辣，太重。怎么形容，都有些不贴切。活泼，又太泛。怎样活泼？笑便大声笑，没有遮挡，不做雕饰（ps：笑得时候，还是比较不雅的），这点虽丑，我依旧喜欢。也应了那句，喜欢你，以及你的全部了。我之所以，喜欢活泼的女子，只因我也是活泼的。我总是带着童心看着这世间的诸多美好，越看越美。也不自觉得挑了你一个，拿来喜欢。我想用文字，记录我的美美的心情。文字虽美，却乏有故事。我的故事太少，关于爱情更是没有。文字的美，没有你来丰富，何谈？所以，写这，想邀你与我，享一段爱情佳话。近来看，想你该是不愿的。我不强求，你有他，我知道，忧伤于我，也是这剩下的时间了。我没有祝福你的大度，却只想如果无缘就渐渐将你忘了。这样，你也就在今年存在过我的文字里。我也不必那么忧伤了，多年以后，怕见你依旧难以坦然面对。分开，毕业，只是你在我记忆文字里的暂停。以后，再遇见，我一定还会如初的喜欢，脸红，心跳。我该如初，喜欢你。时间，隔离不了，这长久的相思。一切的一切，只是感情的暂停，会有再续的时候，或者留个时间斩断情丝，不想留下一生的遗憾。</p><p>你已有喜欢的人，尽管这是事实，我依旧不去相信。lsy吗？怎样。我有时候，就是痴痴的，尤其在爱情的方面。我不善和你交流，怪我没有勇气。主要是与你说话，不自然，紧张。我在努力。</p><p>2016年3月18日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;木子，我唯一的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对你说的不多，只一句喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写的这些，不是要你怎么样，只要记住我，足矣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你，名竹。我喜欢叫你，个个。你说，这是只有你闺蜜才知道的小名，我心中窃喜，又多了一份缘。个个，只是我随心而说。看到了，便想了。就像我遇</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
    <category term="lizhu" scheme="https://weijiajin.com/tags/lizhu/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浅浅的喜欢</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%B5%85%E6%B5%85%E7%9A%84%E5%96%9C%E6%AC%A2/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%B5%85%E6%B5%85%E7%9A%84%E5%96%9C%E6%AC%A2/</id>
    <published>2020-11-25T08:05:32.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>浅浅的喜欢，我知道，有一天，不相见，我的喜欢会慢慢褪去，就如当初慢慢喜欢上了一个人一样。但是，每天见你，于我来说，是一种压抑。我想，与你快快不见。这浅浅的喜欢，我不再骄傲。</p><p>2016年3月14日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;浅浅的喜欢，我知道，有一天，不相见，我的喜欢会慢慢褪去，就如当初慢慢喜欢上了一个人一样。但是，每天见你，于我来说，是一种压抑。我想，与你快快不见。这浅浅的喜欢，我不再骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年3月14日&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你若未嫁，我若未娶</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E4%BD%A0%E8%8B%A5%E6%9C%AA%E5%AB%81%EF%BC%8C%E6%88%91%E8%8B%A5%E6%9C%AA%E5%A8%B6/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E4%BD%A0%E8%8B%A5%E6%9C%AA%E5%AB%81%EF%BC%8C%E6%88%91%E8%8B%A5%E6%9C%AA%E5%A8%B6/</id>
    <published>2020-11-25T08:03:13.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>四年后，你若未嫁，我若未娶。我那时便要邀你做我一世的妻子，要与你过柴米油盐的平凡日子，和你幸福偕老白头。 你嫁，或我娶。缘未到，来世续。但今生今世彼此都要幸福，别还牵念彼此。我们，都爱各自爱人就好，就好。但此刻，我是爱你的。将来，变数多，对你我，都是考验。</p><p>2016年3月8日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;四年后，你若未嫁，我若未娶。我那时便要邀你做我一世的妻子，要与你过柴米油盐的平凡日子，和你幸福偕老白头。 你嫁，或我娶。缘未到，来世续。但今生今世彼此都要幸福，别还牵念彼此。我们，都爱各自爱人就好，就好。但此刻，我是爱你的。将来，变数多，对你我，都是考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我在等你啊</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%88%91%E5%9C%A8%E7%AD%89%E4%BD%A0%E5%95%8A/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%88%91%E5%9C%A8%E7%AD%89%E4%BD%A0%E5%95%8A/</id>
    <published>2020-11-25T08:01:46.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直坚信，远方有一个人，和我一样，等待远方。<span id="more"></span></p><p>我开始懂得，你我的相遇，并不是缘分，不然为何遇见你在这过早的华年。人们说，花开固美，但过早盛开，也将过早的凋零且无果实。早花，之所以让人倾心，只是她开的时候也就仅有她开。无人与她争艳，她独立暄妍，便是最美。自然守恒，她独开，万物未醒，醒来时，她早已落入尘土，幻化虚无。只是她最美的存在，还无人的知晓。为了一时之欲，毁了一生，也成了一辈子的遗憾。</p><p>不应该的时刻，注定要被摧毁的。我什么都不怪，只怪我们相遇在不该的年月。我本想，我们是一辈子的事情，但是……怪我太自私，我不想我们受苦，分离我们都会向前。我明白，现实就是如此，我没有能力给自已想要的幸福，我为了向前，与你分开。</p><p>我害怕，哪天再遇见你我明明看见，明明看见，明明在意，却佯作无谓。我知道，我们陌路也许只是时间的问题。但回忆时间是抹擦不掉的，越久回忆会越美，美的朦胧，最后，连自己也怀疑回忆的美和现实的真。</p><p>现在，我已和你分开，我除了你了无牵挂。也不对，我也不牵挂你了。我把寄托给了远方，我站在现在相信未来的希望。我不想忧伤，我的思念不再向你，而是深夜望着星空，想着远方，和远方的人，那个可能像你的人。</p><p>那个远方人，你该和我一样吧，一样的孤独，一样的憧憬未来和未来的伴侣。我们，是这样的两个人，成为夫妻前，我们都未见面。估计我们只见过一面便要成为夫妻。你会发现，我是远方的你，你是远方的我。之前无所交集，遇见了我们便要生死相依。</p><p>我想着这样的一个远方人，以此告诉自已不要对爱情过于着急，一切都会来的。所以现在的我，对于现在我喜欢的女孩，在她面前也多了份坦然与泰然。我仅仅喜欢你哦！我心里知道，也不会在一起的。我的喜欢，只是对你的赞美。你也要表现出，我也知道的样子。</p><p>夜又深了，远方人，你也该睡了，和我一样。隔着时空，我觉得你能听见我。就像我隐隐约约听见你一样。</p><p>晚安，远方人！也许再过十年，远方人，便是一个名字了。而我的名字也将代替你的远方人了。是吧！</p><p>远方人，我一生的挚爱！不要急，我和你一样！我们命中注定在一起。我相信。</p><p>2016年3月3日</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;一直坚信，远方有一个人，和我一样，等待远方。</summary>
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>来日并不方长</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%9D%A5%E6%97%A5%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%96%B9%E9%95%BF/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E6%9D%A5%E6%97%A5%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%96%B9%E9%95%BF/</id>
    <published>2020-11-25T07:59:55.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多时候，总以为来日方长<br>觉得，一切都来得及<br>于是，我们不慌不忙<br>生命来来往往，也会无常<br>本以为它是牢靠的<br>突然有一天，那牢靠，一瞬间消失了<br>才知道，心愿还未了<br>错过，就万劫不复、永不再来了<br>生命无常，生命无常<br>珍惜实在的拥有<br>一念即起，不等来日，来日不生悔<br>生命无常</p><p>今天便是生命<br>是唯一确知的<br>但今日太短<br>来日也不方长<br>不要寄托太多于明日<br>毕竟、生活<br>只在今日了</p><p>2016年2月19日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;很多时候，总以为来日方长&lt;br&gt;觉得，一切都来得及&lt;br&gt;于是，我们不慌不忙&lt;br&gt;生命来来往往，也会无常&lt;br&gt;本以为它是牢靠的&lt;br&gt;突然有一天，那牢靠，一瞬间消失了&lt;br&gt;才知道，心愿还未了&lt;br&gt;错过，就万劫不复、永不再来了&lt;br&gt;生命无常，生命无常&lt;br&gt;珍惜实在</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>相对喜欢</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E5%96%9C%E6%AC%A2/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%9B%B8%E5%AF%B9%E5%96%9C%E6%AC%A2/</id>
    <published>2020-11-25T07:58:21.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个班级，你最美了<br>所以，我默默喜欢你<br>这个学校，你们最美了<br>所以，我也许不是真的喜欢你<br>学校外，又出现了<br>很多“你”，或者比你更好的“你”<br>我怀疑自己，我不喜欢你<br>脱离那个小集体，你不再耀眼<br>我也再也看不到你，也没有想你<br>现在，这个班级<br>你是，虚无缥缈的<br>也只是我无聊时的慰藉<br>我不喜欢了，个个<br>但我也不喜欢其她<br>我喜欢以后会再次相遇的“你”</p><p>2016年2月19日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个班级，你最美了&lt;br&gt;所以，我默默喜欢你&lt;br&gt;这个学校，你们最美了&lt;br&gt;所以，我也许不是真的喜欢你&lt;br&gt;学校外，又出现了&lt;br&gt;很多“你”，或者比你更好的“你”&lt;br&gt;我怀疑自己，我不喜欢你&lt;br&gt;脱离那个小集体，你不再耀眼&lt;br&gt;我也再也看不到你，也没有想你&lt;b</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
    <category term="lizhu" scheme="https://weijiajin.com/tags/lizhu/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>岁月</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%B2%81%E6%9C%88/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%B2%81%E6%9C%88/</id>
    <published>2020-11-25T07:56:42.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回眸处，是一段葱绿葱绿的时光<br>潭水一样的宁静，又青草一样的蓬勃<br>那是一段悠长的少年时光<br>沉湎于青涩的时光<br>那些美妙，带着浓浓的青涩味道<br>将我的少年岁月浸染<br>有着与众不同的意味<br>每每回忆，内心充满感激<br>那个少年的人呀<br>心儿无着无落，他感激文字<br>那些青涩，也化作一些碎碎的句子<br>化作在了一片薄薄的纸张上<br>一首又一首的<br>少年写的满心欢喜又沉醉<br>哪里嫌累<br>一直喜欢你和文字<br>我看一处深谷碧潭<br>看一丛篱下白菊<br>看春水涣涣处云生<br>看青草离离处鸟飞<br>单调无聊的长路行走中<br>再漫长，与你度过，个个</p><p>2016年2月19日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;回眸处，是一段葱绿葱绿的时光&lt;br&gt;潭水一样的宁静，又青草一样的蓬勃&lt;br&gt;那是一段悠长的少年时光&lt;br&gt;沉湎于青涩的时光&lt;br&gt;那些美妙，带着浓浓的青涩味道&lt;br&gt;将我的少年岁月浸染&lt;br&gt;有着与众不同的意味&lt;br&gt;每每回忆，内心充满感激&lt;br&gt;那个少年的人呀&lt;br&gt;心儿</summary>
      
    
    
    
    <category term="poems" scheme="https://weijiajin.com/categories/poems/"/>
    
    
    <category term="lizhu" scheme="https://weijiajin.com/tags/lizhu/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>等的远方人</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%AD%89%E7%9A%84%E8%BF%9C%E6%96%B9%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E7%AD%89%E7%9A%84%E8%BF%9C%E6%96%B9%E4%BA%BA/</id>
    <published>2020-11-25T07:54:30.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在，不再依恋她们，自己轻松。我想来之前的我真是幼稚，但是我还没长大，我还在成长。我只是又看了看爱情，觉得往后推迟那么几年才是对的。所以我看现在的她们，也是无所谓的，满不在乎的。毕竟，你们与我无关。远方人，才是我的宿命。只是还要等那么几年，或几十年。</p><p>2016年2月15日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;现在，不再依恋她们，自己轻松。我想来之前的我真是幼稚，但是我还没长大，我还在成长。我只是又看了看爱情，觉得往后推迟那么几年才是对的。所以我看现在的她们，也是无所谓的，满不在乎的。毕竟，你们与我无关。远方人，才是我的宿命。只是还要等那么几年，或几十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>只恐夜深花睡去，故烧高烛照红妆</title>
    <link href="https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%8F%AA%E6%81%90%E5%A4%9C%E6%B7%B1%E8%8A%B1%E7%9D%A1%E5%8E%BB%EF%BC%8C%E6%95%85%E7%83%A7%E9%AB%98%E7%83%9B%E7%85%A7%E7%BA%A2%E5%A6%86/"/>
    <id>https://weijiajin.com/2020/11/25/%E5%8F%AA%E6%81%90%E5%A4%9C%E6%B7%B1%E8%8A%B1%E7%9D%A1%E5%8E%BB%EF%BC%8C%E6%95%85%E7%83%A7%E9%AB%98%E7%83%9B%E7%85%A7%E7%BA%A2%E5%A6%86/</id>
    <published>2020-11-25T07:52:54.000Z</published>
    <updated>2021-04-06T08:53:47.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>只恐夜深花睡去，故烧高烛照红妆。且让她睡去，明朝醒来，又可开得一片春天！</p><p>2016年2月16日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;只恐夜深花睡去，故烧高烛照红妆。且让她睡去，明朝醒来，又可开得一片春天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年2月16日&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="prose" scheme="https://weijiajin.com/categories/prose/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
